<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Sbanken praksis blog]]></title><description><![CDATA[Blog for praksisfaget]]></description><link>https://181221.github.io/sbanken-blog/</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Fri, 15 Feb 2019 07:59:32 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Uke 6 – Utfordringer]]></title><description><![CDATA[Uke 7 - API utfordringer. Denne uken har jeg stort sett kun hatt en oppgave hvor jeg skal bruke et api fra ambita. Den gikk ut på å endre et…]]></description><link>https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-7/</link><guid isPermaLink="false">https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-7/</guid><pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h3&gt;Uke 7 - API utfordringer.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Denne uken har jeg stort sett kun hatt en oppgave hvor jeg skal bruke et api fra ambita. Den gikk ut på å endre et kall til ambita for å hente ut ekstra informasjon. Ambita er en tjeneste hvor vi kan hente ut informasjon om boligen til en kunde.
Med et omfattende innhold tar det tid å lete gjennom dokumentasjonen til APi`et. Vi bruker en WCF (Windows Communication foundation) tjeneste til å hente ut informasjonen. Dette er gammelt og jeg har ingen forkunnskaper om hvordan det gjøres. Det var en utfordring for meg å grave etter hvor disse metodene for kallenende foregår og hvordan de gjøres. Det tok tid og det var til tider frustrerende. Jeg spurte etter hjelp av en kollega. Sammen parprogrammerte vi for å løse problemet. Det gikk fint og jeg avsluttet uken med å løse oppgaven.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Uke 5]]></title><description><![CDATA[Uke 6 Denne uken har vi ikke hatt så veldig mye å gjøre. Det ligger kun 2 oppgaver på jira boardet. Oppgavene manglet en innholdsrik…]]></description><link>https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-6/</link><guid isPermaLink="false">https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-6/</guid><pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h3&gt;Uke 6&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Denne uken har vi ikke hatt så veldig mye å gjøre. Det ligger kun 2 oppgaver på jira boardet. Oppgavene manglet en innholdsrik beskrivelse, så det var mye frem og tilbake med personen som har hadde laget oppgaven. Måtte finne ut av hva han egentlig mente og ville.
Det er lett å begynne på en oppgave hvor man ser problemet og løsning for seg, men personen som har laget den ser det for seg annerledes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denne uken fant jeg også ut av litt om teknologien vi skal bruke på bacheloren. Den optiske tegngjenkjenneren vi skal bruke har kommet med en ny versjon som er enda bedre. Dette lover bra for oppgaven.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Uke 5 – Nye muligheter]]></title><description><![CDATA[Tirsdag Denne uken har vi lagt de siste universell utformingsoppgavene på hyllen og startet på nye oppgaver. Jocef og jeg har valgt å…]]></description><link>https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-5/</link><guid isPermaLink="false">https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-5/</guid><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h3&gt;Tirsdag&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Denne uken har vi lagt de siste universell utformingsoppgavene på hyllen og startet på nye oppgaver. Jocef og jeg har valgt å parprogrammere for å takle de nye utfordringene sammen. Vi valgte en oppgave fra jira boardet. Jira er et verktøy for arbeidsflyt som vi bruker for å definere oppgaver som skal gjøres i banken. Oppgaven vi valgte omhandlet saksbehandlingssystemet i banken. Her kommer alle søknader om lån inn. Systemet er gammelt og veldig stort. Veiledning var det første vi trengte. Derfor spurte vi om hjelp fra en av de som har vært med å utvikle systemet. Etter en liten innføring fikk vi oversikt over hva vi skulle gjøre og resulterte i at vi fikk sjekket inn oppgaven. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Onsdag&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Startet vi dagen med et møte om hvordan vi skulle jobbe sammen på de oppgavene fremover. Etter møte hadde vi en stand-up med junior-utviklerene. Stand-up er blir praktisert i noen team i banken. Hver dag kl 10 holdes det et uformelt møte i ca 10 minutter. Her informeres det om hva som er på dagsorden og hva utviklere jobber med. Stand-up er en god måte å formidle informasjon uten å innkalle til møte.
Etter møtet hadde noen på teamet vårt hatt en release som produserte en del feilmeldinger i produksjon og måtte da foreta en rollback til forige versjon av nettbanken. Var kult å se på monitorerings programmet som overvåker alt i nettbanken. Her kan man se hva som går gale og hvilke feilmeldinger som blir produsert.
Arbeidsdagen er over og da tar jeg en god lang helg! God helg!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Uke 4 – Forsetter med UU]]></title><description><![CDATA[Mandag Starter mandagen med å finne ut av mer hvordan vi skal få løse problemet med at ikke alle skjermlesere støtter noen attributter i…]]></description><link>https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-4/</link><guid isPermaLink="false">https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-4/</guid><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h3&gt;Mandag&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Starter mandagen med å finne ut av mer hvordan vi skal få løse problemet med at ikke alle skjermlesere støtter noen attributter i html. Utover dagen ble det jobbing med de nye junior utviklerne som ble ansatt i desember. De hadde et par problemer med versjonshånderingsverktøyet git. Som man ikke lærer så mye om på skolen. Det ble et lynkurs i git og andre generelle saker i nettbanken.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Tirsdag - Refaktoring&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I dag har jeg jobbet med gammel kode i nettbanken som ikke er optimalisert for skjermlesere. Det har vært knotete og frustrerende til tider, men er kommet nærmere målet. Problemer som dette er vanskelig å rette opp i fordi kodebasen ikke er vedlikeholdbar. Det tar lengre tid å finne ut av hvordan man løser problemet. Man har begrensninger for hva man kan gjøre på gammel teknologi. Derfor blir løsningene ofte ikke så gode, men mer som en «hack» - Det fungerer, men er ikke fint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det kan av og til være enklere å scratche det meste av koden og lage ny kode på ny teknologi. Men det var ikke målet i dag.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Fredag - Teambuilding&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Idag har jeg jobbet med å ferdigstille siste justeringene på universellutforming. Jeg og Jocef parprogrammerte frem til lunsj. Vi har jobbet med å legge til validering i jquery`s unobtrusive validering. Lager man egendefinerte feilmeldinger til attributter i .NET må man legge det manuelt til jquery. For at scripted skal forstå hva det skal gjøre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da var det lunsj og nå skal vi ut å teambuilde de nye juniorene. Det er opplegg fra 12 til 22! Vi skal først ut på iskanten å spille curling, deretter skal vi spise på bjerk å så videre til en bar hvor vi lar resten av kvelden spille ut. Dette blir en knall dag, snakkes!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Uke 3 – Nytt team]]></title><description><![CDATA[Første uke på jobb etter ferien var det rett ut i ett nytt team – låne teamet. Her skal jeg hjelpe til med å gjøre forbedringer på…]]></description><link>https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-3/</link><guid isPermaLink="false">https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-3/</guid><pubDate>Sun, 20 Jan 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Første uke på jobb etter ferien var det rett ut i ett nytt team – låne teamet. Her skal jeg hjelpe til med å gjøre forbedringer på nettbankens universell utforming. Vi skal bruke skjermopplesere som JAWS og NVDA som blir brukt av svaksynte. Mye av fokuset er på at nettbanken skal fungere skikkelig på de forskjellige nettleserne og skjermopplesere. Det viste seg å være veldig mye arbeid. F.eks. var nettleseren Edge og internett Explorer vanskelig til tider. Jeg brukte mye av tiden min denne uken på å fikse et skjema i nettbanken hvor feilmeldingene ikke ble lest opp som de skal. Det var frustrerende til tider - enda verre for blinde personer som navigerer seg rundt. Interessant å få et innblikk i hverdagen deres. Det er klart at dette er en veldig viktig funksjon som svaksynte er helt avhengig av skal fungere for å gjøre dagligdagse nettbanking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utviklingen foregår på .NET rammeverket med mvc, razor views og javascript.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>