<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Sbanken praksis blog]]></title><description><![CDATA[Blog for praksisfaget]]></description><link>https://181221.github.io/sbanken-blog/</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Tue, 22 Jan 2019 19:59:02 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Uke 4 – Forsetter med UU]]></title><description><![CDATA[Mandag Starter mandagen med å finne ut av mer hvordan vi skal få løse problemet med at ikke alle skjermlesere støtter noen attributter i…]]></description><link>https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-4/</link><guid isPermaLink="false">https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-4/</guid><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h3&gt;Mandag&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Starter mandagen med å finne ut av mer hvordan vi skal få løse problemet med at ikke alle skjermlesere støtter noen attributter i html. Utover dagen ble det jobbing med de nye junior utviklerne som ble ansatt i desember. De hadde et par problemer med versjonshånderingsverktøyet git. Som man ikke lærer så mye om på skolen. Det ble et lynkurs i git og andre generelle saker i nettbanken. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Tirsdag - Refaktoring&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I dag har jeg jobbet med gammel kode i nettbanken som ikke er optimalisert for skjermlesere. Det har vært knotete og frustrerende til tider, men er kommet nærmere målet. Problemer som dette er vanskelig å rette opp i fordi kodebasen ikke er vedlikeholdbar. Det tar lengre tid å finne ut av hvordan man løser problemet. Man har begrensninger for hva man kan gjøre på gammel teknologi. Derfor blir løsningene ofte ikke så gode, men mer som en «hack» - Det fungerer, men er ikke fint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det kan av og til være enklere å scratche det meste av koden og lage ny kode på ny teknologi. Men det var ikke målet i dag.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Uke 3 – Nytt team]]></title><description><![CDATA[Første uke på jobb etter ferien var det rett ut i ett nytt team – låne teamet. Her skal jeg hjelpe til med å gjøre forbedringer på…]]></description><link>https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-3/</link><guid isPermaLink="false">https://181221.github.io/sbanken-blog//uke-3/</guid><pubDate>Sun, 20 Jan 2019 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Første uke på jobb etter ferien var det rett ut i ett nytt team – låne teamet. Her skal jeg hjelpe til med å gjøre forbedringer på nettbankens universell utforming. Vi skal bruke skjermopplesere som JAWS og NVDA som blir brukt av svaksynte. Mye av fokuset er på at nettbanken skal fungere skikkelig på de forskjellige nettleserne og skjermopplesere. Det viste seg å være veldig mye arbeid. F.eks. var nettleseren Edge og internett Explorer vanskelig til tider. Jeg brukte mye av tiden min denne uken på å fikse et skjema i nettbanken hvor feilmeldingene ikke ble lest opp som de skal. Det var frustrerende til tider - enda verre for blinde personer som navigerer seg rundt. Interessant å få et innblikk i hverdagen deres. Det er klart at dette er en veldig viktig funksjon som svaksynte er helt avhengig av skal fungere for å gjøre dagligdagse nettbanking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utviklingen foregår på .NET rammeverket med mvc, razor views og javascript.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Hello New Blog]]></title><description><![CDATA[Hello World]]></description><link>https://181221.github.io/sbanken-blog//new-blog/</link><guid isPermaLink="false">https://181221.github.io/sbanken-blog//new-blog/</guid><pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hello World&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Hello test]]></title><description><![CDATA[Hello World…]]></description><link>https://181221.github.io/sbanken-blog//test-ny/</link><guid isPermaLink="false">https://181221.github.io/sbanken-blog//test-ny/</guid><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Hello World…&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>